沈門十個post紀念作：沈振盈 -《肥熊成熟時》

《肥熊成熟時》

差不多收市 一早一晚還是有雨
當初的堅持 現已令你很懷疑 很懷疑
你最尾等不到 只有再沙士

苦心幾多注 悉心沽貨全力灌注
師父竟不如 別個後輩收成時
這一次 你真的很介意

但見美市全牛何引誘 問到何時肥熊先熟透
你要靜候 再靜候 就算高收 始終要守

日後 儘量別教今天的淚白流
盈虧 消失了一兩球
而你又再租樓 也許
豐收 月份尚未到你也得接受
或者你盼與丁蟹來聯手
淡倉先至熟透

七千點不愛 師父他愛狂食配菜
很想出風頭 納米熊卻不回來 不回來
錯過了今天 可會無春袋

他不驚釘蓋 他不需要情慾性愛
打靶的溫柔 在最後會長回來
佢所愛 乃師兄的配菜

但見美國肥牛何引誘 問到何時肥熊先熟透
你要靜候 再靜候 又再高收 想不到藉口

日後 儘量別教今天的淚白流
留低 擊傷你的恨仇
而你又要租樓 也許
豐收 月份尚未到你也得接受
或者你盼與丁蟹來聯手
淡倉先至熟透

想想天的一邊 亦有個某某 在等候
一心只等肥熊熟透 勁想走

別讓 大鱷害你想得一夜白頭
贏得不需要的競投
和最耀眼傷口 我知
日後 路上或沒有更美的蟹逅
但當你智慧都擴大如黃豆
仍可一笑自救

誰都心酸過 借貨未夠